
###### plugin august.php  #########

August::init

https://premium.wpmudev.org/blog/activate-deactivate-uninstall-hooks/?omtr=b&utm_expid=3606929-101.TxEXoCfwS1KxJG1JVvj_5Q.1&utm_referrer=https%3A%2F%2Fwww.google.co.kr%2F
https://codex.wordpress.org/Function_Reference/register_activation_hook
install, 
activate->register_activation_hook( __FILE__, array( 'MyPlugin', 'install' ) );, register_activation_hook( $file, $function ); register_activation_hook( __FILE__, 'myplugin_activate' );
add_option( 'my_plugin_activated', time() );
deactivate, 
uninstall

### custom_post_type
http://www.wpbeginner.com/wp-tutorials/how-to-create-custom-post-types-in-wordpress/
register_post_type( 'boardgames', $args );  //only be invoked through the 'init' action
register_taxonomy()., reserved_post_types: post,page, revision, attachment
get_post_type( $post->ID );, get_post_type( get_the_ID() )
is_singular( array( 'post', 'page', 'attachment' ) )  -> true or false

####### woo.wcc product  redirect  ##########

meta: get_post_type() == 'product', redirect_all, redirect_url, //redirect_all만 값이 있을수는 없다 
(hide_reviews :  인기있는 포스트들인데, 이럴 필요가 있는가?)
use_mashup_reviews (true면,  기존 review tab을 버리고, 새 탭을 넣음) 
wp_admin -> review_gsheet_ajax는 로딩을 느리게 하는가? (아닌가?)



####### woo.wcc product reviews #########


/wp-content/plugins/woocommerce/templates/single-product-reviews.php
	defined( 'ABSPATH' ), comments_open()
	global $product->get_review_count()
	<div id=reviews, class="woocommerce-Reviews
	have_comments()
	wp_list_comments( apply_filters( 'woocommerce_product_review_list_args', array( 'callback' => 'woocommerce_comments'

이 녀석을 누가 부르는가? 
/includes/class-wc-template-loader.php:138  => add_filter( 'comments_template', array( __CLASS__, 'comments_template_loader' ) );
public static function comments_template_loader( $template ) {....
	
아예 tab에서 review를 제거하고 august_plugin의 review_tab을 추가할까?
	https://www.sean-barton.co.uk/2012/05/woocommerce-removing-reviews-tab/
		만약 single_product_page이면, wp_init에서....
		remove_action( 'woocommerce_product_tabs', 'woocommerce_product_reviews_tab', 30);
		remove_action( 'woocommerce_product_tab_panels', 'woocommerce_product_reviews_panel', 30);
		add_action('woocommerce_product_tabs'
		<?php echo comments_template('woocommerce/single-product-reviews'); ?>

trailingslashit:will append a backslash to the end of a URL if not.
		
###### linux tooling  ###########
grep -rnw '/path/to/somewhere/' -e "pattern"  //r:recursive, n:new_line, w:whole_word 


###### short_code vbox   ##############